\chapter*{Conclusion}
\label{cha:conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

La problématique principale de ce projet était de trouver un maximum de choses existantes. Cet existant se devant d'être le plus flexible possible pour une intégration facile et puissante au sein de ModHelX. Le développement d'un module générique prouve que le choix de la librairie était bon et que celle-ci permettra de futurs développements intéressants.

L'intégration au sein de ModHelX n'est malheureusement pas satisfaisant à l'heure actuelle. Nous avons rencontré beaucoup de difficultés lors de l'utilisation de ModHelX sous forme de blocs, de plus certains problèmes au sein même de ModHelX semblent se profiler. A défaut d'une solution fonctionnelle, ce projet présente des bases et des pistes intéressantes pour un développement futur de modèles Continuous Time pour ModHelX.